%!TEX root = ../template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% abstrac-pt.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Abstract in Portuguese
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Os fogos florestais são a causa de uma enorme devastação que são acompanhados de consequências
económicas, ambientais, para a qualidade de vida das populações e em pior caso,
a perda de vidas. Com isto em mente, a previsão rápida e atempada de fogos florestais
é um fator importante na mitigação ou mesmo na prevenção em completo destas consequências. 

Detecção Remota é o processo de obter informação sobre um objecto ou fenómeno sem recorrer a
interação direta. Esta é a premissa sob a qual os satélites recolhem informação sobre o
planeta Terra. Estas observações produzem, diáriamente, enormes quantidades de dados.
Estes dados podem ser correlacionados com variáveis da surperfície terrestre
e condições propícias para a deflagração de fogos. Nesta área de estudo, nos últimos
anos, tem ocorrido um esforço para a automação do processo usando técnicas de
aprendizagem automática, tais como Support Vector Machines e Random Forests,
em conjunção com uma abordagem de Data Mining, onde dados históricos de uma
determinada região são analisados de forma a encontrar os principais fatores na ignição
de fogos florestais e a identificação de tendências.
A contrapartida desta abordagem é o longo tempo que a mais simples tarefa pode demorar a processar
face ao volume de dados. Esta dissertação terá como objectivo estudar o comportamento de classificadores aliados ao processamento paralelo em GPU quando enfrentados com uma quantidade incremental de dados e perceber se estes são apropriados para o uso em tarefas de previsão em florestas.

% Palavras-chave do resumo em Português
\begin{keywords}
	Remote Sensing, GPU Processing, Satellite Systems, Machine Learning, Support Vector Machines, Artificial Neural Networks, Gradient Boosting, K-Nearest Neighbours, Wildfires
\end{keywords} 
% to add an extra black line